原來努力都係輸係起跑線

我大學同學
公屋仔好努力入神科
再入埋政府做professional grade
28歲已經80k 加housing
差不多10皮
差唔多儲夠錢買樓結婚full set(條女一個崩都冇份儲）
當然買到大小小既樓都係得大西北個頭

同齡女友拍左5年
大學拍到而家
但係好想結婚
最尾上個月同左個屋企可以比首期買到港島
但搵緊2x k 既人一齊
結論：都係父幹贏左

利伸：我朋友唔係我

其實未必係錢嘅問題呀 你搵80k 兩年內 都 輕鬆可以買到首期啦

啱喎 政府班 AO 諗野咁撚 ON 9 咁撚奶狗共

同啲 ON 9 一齊過人世 ? 不了

唔係ao

條女話想29歲前結
等唔到
而家同人玩閃婚

資產值制壓時代，
有資產就係王者。

依個case好明顯唔關錢事喎
睇錢的話數學拎U都知舊仔有錢途啦

所謂升官發財死老婆
你30歲前搵到咁多錢仲要唔洗娶老婆
照計你點都贏啦

人地哩d先係搵真愛wo 舊仔明顯前途無可限量都放棄

9up，professional grade max至得80k左右，做6年野就max到？

Doj 輕鬆啦

9up 28歲會幾歲入doj？一入職咩post？做左幾年政府？政府底薪有數計，吹水吹好d

....
唔識野
你望下gc 而家咩價啦
讀埋pc 22 grad
24 admit
28 歲有80k 有幾難

講埋比你聽
Gc 4年至6年到（已經好耐）就變sgc,你自己查下sgc mps 45 咩人工啦

4年變sgc，你政府公務directory督個名我睇 夾硬砌條數出黎

80k 都唔洗sgc
Gc 一入職已經64k 啦
Sgc 講緊112k..洗乜督數先有80k
更何況4年變sgc 係講緊pqe 4年
姐係trainee 開始計做左6年
外行就唔好格硬駁人啦

算鳩數啦你，你個故仔作得太差

用事實駁唔到就話人作故

你根本唔識一個28歲係doj做gc攞80k既人，扮乜